[學佛][阿彌陀佛] 看人都是好人，看事都是好事，心地永遠清淨

淨空法師：人性本善，這是自性。變成不善是習性，不是你的本性。所以佛菩薩看人，心地永遠清淨，為什麼？他看人的本性，他不看習性。為什麼？本性是真的，永恆不變。你現在雖然不善，不善將來你會變善，你為什麼不善？你迷了，總有一天你覺悟，你覺悟了，你的一些不善都放下了，所以善是真的，不善是假的。

就好像我們看一個人，人很好，好人，喝酒喝醉了，發酒瘋，你知道這個人很好，他酒醒過來之後不就沒事了，何必去計較？今天我們看人造極重的罪業，都不要放在心上，就像我們看一個人，很好的好人，酒醉之後在發酒瘋，等他醒過來就沒事了。佛菩薩看這一切作惡的眾生就是這個看法，所以永遠慈悲，沒有把這些惡人、惡事、惡行放在心上，絕定沒有。他要放在心上，他的心被染污了。

只有迷失自性的人，才把別人的過失放在自己心上，不值得！自己怎麼樣？自己的心、良心變成別人的垃圾筒，你說這聰明嗎？自己的良心、善心去裝別人的垃圾，裝別人的染污，這錯了。

所以我們學佛，要學佛怎樣看一切眾生。佛眼看一切眾生全是佛，看一切事都是好事，人人是好人，事事是好事，作惡也是好事，為什麼？好壞二邊都不可得。哪一個法身菩薩不是入不二法門？入不二法門，二邊都離了，中道也沒有，真正清淨心現前。

淨土大經解演義 第78集

🌷更多淨空法師開示：
華藏衛視LINE：

華藏衛視網路直播

華藏衛視facebook

華藏衛視Youtube頻道

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛